1. Описати своїми словами навіщо потрібні функції у програмуванні.
Функції використовуємо для спрощення коду, точніше для того, щоб однакові операції не виконувати повторно. 
Функція - основний будівельний матеріал коду.

2. Описати своїми словами, навіщо у функцію передавати аргумент.
Передані аргументи займають місце параметрів. в різних місцях коду одна функція може бути застосована до різних значень змінних, щоб код не повторювати, первні значення (аргументи) підставляються на місця параметрів. 

3. Що таке оператор return та як він працює всередині функції?
оператор return повертає вирахуване, визначене, знайдене значення змінній функції, тобто присвоює це нове значення.